Sel 15mal Tetsembril aastal 1865 ollid kohto päewal koos
Purdi moisa tallittaja Mart Töugo abbimehhed Hindrek Keärdi ja Jürri Rebbas.
Purdi moisa perris herra Barron Ungern Sternberg kaewas walla kohtole, et Jaan Raia on sel 7mal Tetsembril 1865 masina rehe sisse murdnud.
Wanna moisa wallitseja Johannes Neitohw tunnistas seda asja nenda ülles kui siin al nimmetud kirjas on. Minna Johannes Neitohw ollin 7mal Tetsembril Purdi moisa masina rehhe jures läksime löunelle, siis jäid keik asi paigale löunelt ära tulles leitsin m inna Johannes Neitohw et 2 wakka rukkid olli ärra witud. hakkasin otsima ja leitsin selle warrastud kotti pöhho wirna seest ja jätsin tedda sinna ja rääkisin sedda Okmannile ja aida mehhele. Öhto kui inimesed kes seal rehhe jures tööl olid ärra läksid tulli Jaan Raia sel aial massina rehhe sisse kui mina tene pool peksmatta rukkid järrel watasin et tahtis öseks senna rehhe sisse jäeda.-
Tönno Tigi ja Tönno Hindreko kes sel päewal seal rehhe jures tööl ollid tunnistasid seda asja nenda. Öhto kui rehhelesed ärra läksid, tulli Jaan Raia kes sel päewal seal rehhe jures tööl ei olnud masina rehhe sisse ja laskis külleli pöhho wirna jure mahha et tahtis öseks sisse jäeta, sel aial kui walliseja peksmatta rukkid järrel wadas ja kui wallitseja ärra tulli läks Jaan Raia wälja.-
Ülewil pool nimmetud wallitseja Johannes Neitohw tunnistas ösist asja nenda. Öhto tulli Purdimoisa aida mees Tönno Romelti ja panni rehhe wärrawad lukko ja jäime ösiks sennarehte passima kes selle warrastud kotti järrel tuleb tükki aia pärrast tulli üks mees otsmese wärrawa tahha mis wasta teed on, siis tulli posti mees: ta läks rehhe tahha ni kaua Siis tullid kaks inimest hobose ja wankriga ta läks jälle rehhe tahha ja tulli kolmat korda hakkas wärrawa takka kinni töstis eemalle, nend et sisse peäsis kulas ja läks sinna kohha peale kus päewa se kot jäi, kahhistas ja hakkas jälle sealt wärrawast wälja minnema kust ta sisse tulli siis läksin minna Johannes Neitohw järrel j sain tedda kätte enne kui a wälja sai. Temma jöud olli tuggewam tömmas mind järrel wälja te peale enne kui Tönno Romelti järrel jöudis Te peal löi mulle rusikaga wasto silmi minna ei jöudnud sedda wallo kanda lasksin tedda lahti ja üütsin nimme kauto järrel.- Siis läksime aidamehhega senna rehhe jure kus teomehhe korterris ollid Jaan Raiad otsima ja ei leidnud tedda sealt ühtegi. Sealt tullime massina rehhe jure taggasi wötsime tuld ja otsisime sedda kotti mis päewa senna jäi ja ei leidnud änam ühtegi pannime wärrawad lukko läksime kodda. Selle tunnistuse peale lubbawad möllemad mehhed Tönno Rometi ja Johannes Neitohw wantuda.
Jaan Raia tunnis isse nend. minna tullin öhto watama kas meie tütrukud seal piddid ollema wötsin sülletäie sassi wäljast wisin sisse wiskasin mahha ja läksin kohhe wälja teise rehhe jure pannin hobbose ette ja läksin ehha aial koddo.-
Tallittaja Mart Töugo XXX
abbimehhed Jürri Rebbas XXX ja Hindrek Keärdi XXX
Et need alla pantud ristid tallittaja ja abbimehhed isse omma käega on teinud tunnistab Purdi walla koolmeister Mart Arrak.
